是時候說再見了！微軟明年終止支援 Windows 7

留名睇人講死守2000、XP、7、8

很多人對網路的記憶是從 Windows 開始，伴隨著經典的開機音樂，藍天白雲草原出現在眼前，這是每次進入網際網路世界的儀式。

過去近十年全球市佔最大的桌機作業系統一直是 Windows 7，不過我們很快就要和 Windows 7說再見了。微軟宣布將在 2020 年1月14日完全停止對 Windows 7系統的支援，以鼓勵更多用戶升級到 Windows 10。

在微軟對 Windows 7 的支援停止後，用戶仍然可以繼續使用，不過如果系統出現問題，不會再收到修補程式和功能更新等技術支援。至於企業和機構客戶可以選擇付費將支持時間延遲到2023 年。

微軟 OEM 資產管理總經理 Mark Linton 在接受採訪時解釋了這個決定：

這裡背後有很多因素的影響，比如矽晶片創新和圖像技術的創新，以及 Windows 10 裝機量的好勢頭等。Windows 7 計劃在一年後終止支援，這樣能夠讓更多用戶向前看，確保他們能夠得到升級。」

雖然現在依然有 42.8％ Windows PC 上安裝的是 Windows 7 系統，但其實早在2015 年1 月13 日，微軟就正式終止了對 Windows 7 的主流支援，但繼續為 Windows 7 提供修補支援，微軟已經在讓Windows 7 逐漸退出歷史舞台，把位置讓給Windows 10。

根據市場調研機構 Netmarketshare 的數據，去年12月 Windows 10 的市佔終於首次超越 Windows 7 ，市場份額增至 39.22％ ，而 Windows 7 則降至 36.9％ 。

雖然 Windows 10 幾次更新都出現不少問題，微軟在桌面系統的市佔略有下降，但依舊以超過86% 的市佔穩居第一，macOS 的市佔則為 10.65%。

2009 年10 月22 日，Windows 7 正式發布，在隨後近十年裡跟著整個 PC 市場經歷從巔峰走向低迷。然而在 PC 市場似乎要開始回暖的時候，Windows 7 的歷史就要進入倒計時了。

那些曾經或者還在使用 Windows 7 的用戶，也是時候準備好跟它說再見了！

向 windows 說再見